O objetivo deste exercício é colocar em prática as operações de leitura e escrita em arquivos na linguagem de programação C++. O programa utiliza como fonte de dados um arquivo CSV (*Comma-Separated Values*) contendo o número de nascidos vivos em cada um dos 167 municípios do Estado do Rio Grande do Norte entre os anos de 1994 e 2014. Os dados são provenientes do Sistema de Informações sobre Nascidos Vivos (SINASC) do Departamento de Informática do Sistema Único de Saúde (DATASUS), vinculado ao Ministério da Saúde do Brasil, e estão disponíveis em [http://tabnet.datasus.gov.br/cgi/tabcgi.exe?sinasc/cnv/nvuf.def](Link URL).